## 吃爽了

来到省城，如果一餐饭有3文钱的预算，一个打工人能吃点啥？

抠抠搜搜的外卖党，会在连续徘徊半小时，拼拼凑凑会员满减。好容易把价格压进了预算，大概率吃到的可能是过夜的预制菜和变质的素蛋。

讲求健康的带饭党，自己买菜做饭尽管预算可控，但就算用糊弄学10分钟做顿饭，收拾完厨房也累够呛。

今年在社交媒体上流行起来的社区食堂，别说在很多地区都尚未普及。即便所在城市已有布局，也很难保证在家或公司的方圆两公里内，能找到一家食堂，将自己的伙食全面托管。

则让不想做饭又吃顿新鲜饭的年轻人，再一次打开了新思路。

## 解脱

- 舌头太灵活，家里东西太难吃
- 想不到更到遇到暗黑料理妻子
- 难吃食物救人一命

## 新发现

据称，青岛的一位白领，在距离自己公司步行3分钟可达的一家五星级酒店，抢购到了面值为12888元的自助餐年卡。年卡乍一看价值不菲，但一日三餐均可使用。折算下来，每顿只需要12元，就可以吃遍五星级自助餐厅无限量供应牛排大虾的豪华菜色。

网友惊呆了，“原来天天吃便宜外卖，比五星级自助还贵啊？”“每天吃最新鲜的食材，享受最好的环境，还省了做饭洗碗的时间和精力，看别人开保时捷都没这么让我羡慕过。”“如果我周围有酒店有活动，我给全家一人来一张。”

“与其天天与厨房缠斗，不如把附近的大酒店，发展成自家食堂。”于是，一部分寻到捷径的年轻人，纷纷在酒店页面和转让平台上，购买自助餐年卡、月卡或次卡。“888块的自助早餐月卡，合下来每天不到30块，喝杯咖啡都要25块啦。以前以为大酒店高攀不起，实际上性价比极高。”

吃的次数多了，到高级酒店吃一顿自助，甚至成了年轻人在辛苦打工之外的某种解压方式。

“在周六早上10点半，坐在富丽堂皇的五星级酒店里，吃一顿有15种以上膳食纤维的新鲜自助brunch，我在这‘30日限定’的豪华中，获得了短暂的平静。”

## 高级酒店自助

白领饮食最新解决方案

曾经，动辄人均三五百的高级酒店自助餐，是大城市打工人们对自己辛苦工作的隆重奖赏。

然而，当把这份隆重平摊到每一天，年轻人们发现——当大酒店开始打包售卖，就能成为又想吃得饱、又想吃得好的打工人，最顶配的社区食堂。

“以前点餐厅的轻食，一份动辄四五十，时间长了钱包伤不起。后来每天自己做减脂餐，洗菜切菜做到崩溃，做饭的量也不好掌控。况且从鸡胸肉到虾，从藜麦到生菜，还要经历一个采购、清理、烹饪和洗餐具的复杂过程。”

而自从发现了酒店自助餐，不仅算下来比外卖还便宜，还不用亲自烹饪，“五星级大酒店的chef，四舍五入在给我当私厨。”

实在想动手创作的，酒店自助餐厅能提供新鲜的干净蛋白质、蔬菜和维生素，这让年轻人把“组合式做饭”的地点，从自家厨房搬到了自助餐厅。“只需自己稍加组合，就是一顿合格的减脂餐。”

自从发现了这条健康工作餐捷径，不少年轻人就此省下了每天1小时的做饭时间，身心都感到轻盈。“只要不想做饭，就过条马路去酒店里吃。我朋友听说了，直接办了年卡，家里再也没开过火，把酒店自助当成名副其实的家庭食堂。”

居住在上海的城市规划设计师潇潇，今年在骑车10分钟就能抵达的一家商务酒店，以498元的价格，办理了一张自助早餐月卡。

“60天里能去30次，还能外带一杯咖啡。即便为了吃回本，也没有需要天天去吃的压力。我的计划是早上吃饱一点，中午不吃，晚上再少吃点，就能无痛实现16+8的健康饮食计划。”

于是，从前早上只会简单地吃个牛奶面包，更匆忙时直接拿开水泡饭的潇潇，以每顿不到20块的价格，吃上了新鲜的、现做的、选择多样的“豪华”早餐。

“我一般点个汤面，拌个色拉，自己再做个三明治。除此之外，还有现烫的馄饨，各式面包、炒菜、酸奶、豆腐脑等。早餐吃得好，工作一整天也精力充沛，每天早上起来也有种期待的心情。城市虽然没变，但就像换了一个地方来体验新的生活方式。”

同样在上海某酒店办理了月卡的放放发现，有一批老年人，比年轻人更早一步参透了自助早餐的美妙，“这家自助有面档，浇头每天会换。还有欧姆蛋、麻球、春卷和品种多样的粥，还真有些老阿姨老爷叔是买年卡来吃的。”

## 去大酒店吃自助

年轻人假装在度假

还有一部分年轻人办卡，单纯出于一份对酒店自助餐的挚爱。

“无论有没有客人，自助餐厅都要摆得玲琅满目，光看一看就有获得感。再加上一些酒店的自助餐不仅非常有当地特色，甚至做得比百年老店还好吃。”

“便宜卖+自助餐，简直就是我这个自助餐爱好者的双厨狂喜。”

去的次数多了，有人明明是餐厅散客，却吃出了酒店住客的松弛感。“我虽然食量不大，但每次能吃2小时。吃完刷刷手机，等到11点再配点零食和咖啡，吃完再去逛逛大酒店风景优美的配套人工湖，这个行程跟我出国度假也没什么区别。”

当一些都市人将住豪华酒店，当成周末的奢华旅行；预算有限的打工人，则将视线瞄准了豪华酒店的自助餐厅。“住不起几千块一晚的大酒店，那我就团一张券去吃酒店的早餐——这怎么不算staycation呢。”

在北京从事直播行业的Equinox，将去高级酒店吃顿自助早餐，作为自己的某种“娱乐项目”。

“平时经常参加品牌方活动，住的都是各地的五星级酒店，能吃到品质极高的自助早餐。酒店高大上的环境以及早餐的丰富程度，使得吃早餐成为了一件极为有仪式感的事。”

于是，即便在没有出差行程的日子，当某一个周末早晨醒来，感觉自己心情不错，“我也会找一家半个小时能抵达的、环境也不错的大酒店，团一张券去吃一顿自助早饭，你也能感染这份悠闲自在，给自己一整天一个比较积极的心态。”

因为有健身习惯，Equinox 其实每次都吃一样的套餐。也正是因为吃得不多，他对这项“娱乐”能付出的价格天花板是100块1次。“炒面做打底，两个半熟的鸡蛋，德式的早餐肠两个，一小份自助的沙拉和西瓜，配着茶或者咖啡。所以酒店供应什么不重要，对我来说，这是一件情绪价值大于吃本身的爱好。”

最近一次让他印象深刻的自助体验，是一次去广州参加的品牌活动。“一开始一看到住的酒店叫做‘白天鹅宾馆’都不想去了，名字听起来有点土。可一到了，那家宾馆的早餐餐厅特别大，挑高特别高。窗外就是珠江。整个餐厅离江面特别近，空间宽敞，那种豪华感扑面而来。至于吃的是什么，我都已经忘了。”

Ending：

面对这种另辟蹊径的生活方式，评论区还有另外一种声音：

“散了吧，这种卡要天天都去吃才能吃回本儿，再高级的大厨天天吃也会腻啊。”

确实，当“闭着眼都能背出今天的熟菜有哪几样”时，有的自助餐卡的拥有者，到了后期纯粹是为了“把频次提上去，把价格打下来”，才坚持把手里的卡用完。原本酒池肉林的自助餐体验，反倒成为某种“修行”的象征。

另外一批人则认为：确实会吃腻，但，那又怎样呢？公司难以下咽的食堂，你不也天天得吃？
这个环境，当工作餐吃都划算爆了啊， 沙县三顿也得五十块呢③③08-08回复
回复、

这个酒店
在他公司旁边两三分钟，就算只在 工作日去吃，划下来一天也就五十 块钱的样子，而且这个还一天三顿 都可以去吃，这么多品类谁让他天 天全吃了，每天换着花样吃不行 吗？正常上班族每天吃点啥，点外 卖或者单位食堂也没这么多花样 吧，不也天天在吃，何况酒店也会 变化菜品啊，又不是一年四季都是 这几种，怎么算都划算啊

下午上班的好处就是我早上七点醒了 找了个酒店吃了个自助早餐 回来睡了一觉
醒了发现诶还没到点不用去公司 这快乐谁懂
本来觉得不便宜结果，等一下，一年 12888，一天才356局局我每天点垃圾外 卖都差不多35，原来我一年要吃掉1w3 的地沟油

啥玩意。一天
三顿都能吃？？我就中午在单位点 个外卖都要30，要加杯植脂末奶茶 就直奔50了

合并

以前我家附近开了一家果唯伊，里面的水果看起来真的诱人，个头大，新鲜，样子好看。

尤其里面的火龙果红绣球，每次路过看到都会小心动，又大又红，看起来水灵灵的，外皮没有一点脱水发皱或者干枯的样子，特别饱满。价格十几块一斤，当时的物价确实偏贵。那时候大润发红心火龙果经常处理，十块钱三个，外皮确实不新鲜了，但是里面果肉没啥影响。但当时很多人去果唯伊买这个火龙果，冲的就是看起来真的好。

我在当时春节刚过完的时候，特别想吃草莓，外面不太好买。这家店有卖的，一斤16.8元，个头很大，上红下白，看起来特别新鲜。都是包装好的，一盒三十左右。咬咬牙买了一盒，真的好吃！水分特别足，甜甜的但不是那种熟甜，是那种鲜甜。就连底部白色部分都好吃，甜脆口感。

当时真的隔几天去咬次牙，后来知道别的水果店有不到十块一斤的草莓，去看了下，又小又乌，看着就不想买。

还有一次在北京，在一家百果园买草莓，拿了一盒一打价，49，付款的时候没感觉。出门以后醒过味来了，我靠这一盒五十块啊！！！！一斤小二十好像。心疼死了！回去含泪吃了，确实好吃，又脆又甜。

隔了两天，在热盆景门口的十字路口那里，有个大爷弄了一车草莓在路边卖，看起来不错，挺红，个头不小，也新鲜，十二一斤。赶紧买了点，说要一点就行，结果大爷趁着我打电话，差点把他那一车都倒给我了。

回去尝了尝，不甜，味同嚼蜡。虽然便宜了不少，可是哭的比上次动情多了。